（世界大戰）諾蘭新作《TENET 天能》故事情節首度曝光！涉及「量子力學」、「時空扭曲」

眾所期待的克里斯多夫諾蘭 Christopher Nolan 新作《TENET 天能》被譽為將與《全面啟動 Inception》齊名的燒腦科幻電影，尤其《天能》還選在跟 10 年前《全面啟動》上映的同一個日期上映，也不禁讓人猜想兩部作品的關係！而雖然《天能》已經發布電影預告，官方也說了這部電影故事將描述「一名秘密特工接到任務，以時間旅行的方式來阻止第三次世界大戰的發生」，但是真正的故事情節還是讓人摸不著頭緒……

不過現在在亞馬遜 Amazon 竟然上架了一本名為《天能的秘密：諾蘭的量子冷戰解密》（The Secrets of Tenet: Inside Christopher Nolan’s Quantum Cold War）的精裝電影書籍，這本書的消息一出來就得到了熱烈的討論，也揭開了《天能》所提到的時間旅行概念是跟「量子力學」有關，同時可能也會牽扯到「時空扭曲」跟「平行時空」的問題。

量子理論最先是由德國物理學家馬克斯普朗克 Max Planck 在 1900 年所提出，一開始是為了解釋在「任意溫度」下從「黑體」（在 1862 年被提出，一個夠吸收外來全部電磁輻射，並且不會有任何反射與透射的「理想化物體」）中發射出的「電磁輻射」的「輻射率」與「頻率」之間的關係；這個概念讓普朗克獲得了 1918 年的諾貝爾獎，不過當時普朗克認為「量子化」純粹只是一種「數學把戲」，殊不知這卻改變了我們對世界理解的基本原理……

《天能》的故事將圍繞在對「未來」（但同時也是「過去」）的想像中，根據外媒的猜測，這可能涉指了主角必須回到過去阻止一場已經被阻止的核戰，牽扯到複雜的時間線，這可能比諾蘭的《記憶拼圖》、《全面啟動》還要燒腦，而同樣的主題也讓人聯想可能會是類似於電玩遊戲《量子裂痕 Quantum Break》的概念。

希治閣之後的緊張大師

千其唔好同女人睇, 一定問東問西

幾時上

7月16 日